%@metapost:BAntilles2008.mp
%@Titre:Antilles - Guyane -- 2008
La figure ci-dessous n'est pas réalisée en vraie grandeur. Elle n'est
pas à reproduire.\\
\[\includegraphics{BAntilles2008-1}\]
Les droites $(BC)$ et $(MN)$ sont parallèles.\\
On donne $AB=4,5$~cm ; $AC=3$~cm ; $AN=4,8$~cm et $MN=6,4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $AM$ et $BC$.
\item On sait de plus que $AE=5$~cm et $AF=7,5$~cm.\\Montrer que les
  droites $(EF)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}